港島反黑組警員涉偷拍裙底 遭同袍截停時撻朶：師兄可唔可以畀次機會先

(資料圖片)

隸屬港島總區反黑組的警員涉於休班期間，在金鐘海富中心尾隨29歲女子上電梯，並偷拍對方裙底，遭巡邏同袍截獲及拘捕。涉案休班警被控作出有違公德行為罪，案件今在東區裁判法院開審。案發時截停被告的警長供稱，被告當場向他說：「師兄，可唔可以畀次機會先？」警長遂問被告「師兄」意思為何，被告答：「即係你同事。」

控罪指，被告麥潤森（36歲）於去年12月18日在金鐘夏慤道海富中心3號扶手電梯，用手提電話偷影女子X的裙底。控方先播放案發現場的閉路電視片段，可見被告在海富中心地下走進一間快餐店，X同時離開該店。及後被告調頭，尾隨X登上扶手電梯。

被告辯稱手機面部識別系統故障

X今供稱，案發當日她在金鐘上班，下午3時許在海富中心地下的快餐店獨自用膳後，使用扶手電梯往一樓。及後X聽到有人高叫：「小姐！」她轉身發現一名身穿白色外套的男子搭著被告的肩膀。X本來打算繼續前行，但見白衣男子跟她有眼神接觸，認為他是要叫停自己。X自言當時感不知所措和害怕，不知發生甚麼事。

中區警署特遣隊警長梁維安在案發當日，獨自在海富中心巡邏。他今供稱在海富中心一樓搭扶手電梯往下時，看見被告尾隨X往上，身體前傾，手上手機放在X的裙底下，螢幕向上及發光。梁見狀認為被告正在偷拍X，遂一直緊盯被告並調頭。

梁其後截停被告及X，並要求同袍增援。其間被告向他說：「師兄，可唔可以畀次機會先？」梁聞言反問：「畀咩機會呀？」又問被告「師兄」是甚麼意思。被告答：「即係你同事。」其後梁要求被告出示委任證。梁又謂曾要求被告將手機解鎖，被告卻辯稱其手機的面部識別系統出現故障，並拒絕提供手機密碼。

質疑警長視線受阻

辯方盤問梁時指出，案發時梁的視線應被扶手電梯玻璃阻擋，不能準確觀察現場情況；梁只稱其視線被部份阻擋。梁又供稱，被告在電梯企定後便用手機偷拍X；惟辯方指稱閉路電視片段顯示被告沒有這樣做，梁聞言遂謂被告是在閉路電視鏡頭覆蓋範圍以外偷拍。辯方質疑梁說謊及竄改供詞，梁否認。

辯方又問梁，為何截停被告後未有即時拘捕他。梁強調被告拒絕讓他觀看手機內容，令他未能調查清楚，故不能拘捕被告。案件下午續審。

【案件編號：ESCC507/19】
記者鄭語霆

點可以冇呢句

警方發言人重申，警隊非常重視人員操守，任何 人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息。

警方發言人重申，警隊非常重視人員操守，任何 人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息。

警方發言人重申，警隊非常重視人員操守，任何 人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息。

震怒

反黑（鮑）組做嘢啫

你冇做錯

辯方又問梁，為何截停被告後未有即時拘捕他。梁強調被告拒絕讓他觀看手機內容，令他未能調查清楚，故不能拘捕被告。案件下午續審。

？？？

笑死
啲PC散仔平時唔係覺得自己好威溝晒啲女架咩
做咩而家咁折墮要偷拍裙底呀？

麥潤森 - 偷窺奇遇你又黎

師兄：你些牙俾我，我咪唔拉你囉。

狗咬狗

被告卻辯稱其手機的面部識別系統出現故障，並拒絕提供手機密碼。
準備打得甩 大家學到野未

其手機的面部識別系統出現故障，並拒絕提供手機密碼。

自己友先唔夾硬叫佢開鎖渣
如果普通市民應該俾人打到嘔血

老老實實大家衰左後係可以唔比手機密碼比差佬，大家放心

到而家上庭都未開到你就知呢招無敵

我條女都遇到一個偷影人哋對腳（佢從後見到果條友部電話

不過唔知有冇偷影裙底，所以冇出聲

真係上庭都未開到咩？唔可以要佢開或者用其他辦法？

反黑底褲

個律師都要屌
啲仆街律師真係為錢就咩案都肯打

高層震怒 又震啦

警隊高層幾時會決定震唔震怒

總部震未？

ios解唔到，android一開就係

大家識點做啦，唔解鎖比黑警係權利。

梁又謂曾要求被告將手機解鎖，被告卻辯稱其手機的面部識別系統出現故障，並拒絕提供手機密碼。

根據以往判例，行為滿足以下兩項條件即犯「作出有違公德的行為」罪：

有關行為是性質猥褻、引起公憤的行為；及
發生行為的地方是公眾能到達或公眾能目睹有關行為的地方，及必須能被兩名或以上在場人士目睹，即使他們實質上並無目睹。

🤔🤔🤔

呢d構唔構成企圖妨礙司法公正

妨礙司法公正 公職人員行為失當 兩條都夠死

下午續審，仲有證人未出場

反黑=爛仔 偷拍有咩問題？

學到野

預計6月9日會好大壓力
偷拍下姐

清洪呢條友都係

梁強調被告拒絕讓他觀看手機內容，令他未能調查清楚，故不能拘捕被告。

學到野

平時又話警察好撚hea

有咩事叫你和解 死都唔落簿

而家執正黎做 連登仔又點講?

淫警
黑警
貪警
暴警
賭警

咁都冇妨礙司法公正

Iphone既話連fbi都破唔到
香港黑警有冇咁把閉

差人影裙底唔洗你教

以前new3lunch 陳永仁大把啦
又唔見人地俾人捉
先不論佢岩定錯
俾人捉正即係唔識犯法
唔識犯就唔好犯啦
以差人咁高人工
正正經經溝條女叫隻雞都唔難

震怒未呀膠層

啊sir做嘢唔使你教

捉到佢，有得睇到偷拍條片

黑警：「師兄，我係反黑組。」
師兄：「你懷疑條女著黑底呀？」

Ching

做到野有得紮我明吖 但做自己友又有冇升既呢

懷疑條女底褲藏毒

警長遂問被告「師兄」意思為何，被告答：「即係你同事。」

係咪以為佢講c hing

大家小心啲唔好亂講c hing, 原來差佬會以為係同事

反黑鮑組織

收收皮啦 扮咩公正廉明

差人偷拍唔洗你教

畀你老母

Cab-rank rule
大律師冇得揀客架喎

咪撚戇鳩啦 大律師冇得揀 唔見佢請到清洪

點解偷拍？？人工咁高，日日141都得啦

乜撚野結案陳詞

當時係便衣，所以

你硬爆password入去拎到料都唔可以上庭，因為你既證據係用不正當手段拎到。

告唔到之餘分分鐘比人告返轉頭

香港有冇非法搜証架?

判詞 定 陳詞 呀

反黑

震

佢當時有show張委任證既話 咪冇手尾跟